\chapter[MACHINE LEARNING]{MACHINE LEARNING}
Quando \citeonline{monard2003conceitos} falam sobre \textit{Machine Learning}, ou Aprendizado de máquina, se referindo a uma vasta área que tem apresentado grande expansão nos últimos anos. \textit{Machine Learning} aplicada principalmente pelas gigantes da Tecnologia e mídia social como \textit{Facebook, Twitter, Microsoft, Google, Spotify, Apple, Amazon}, entre outras.
\textit{Machine Learning} consiste em que o código tenha um aprendizado automático. Analisando dados, a \textit{Machine Learning} é capaz de aprender uma determinada tarefa e instruir tomada de decisão com uma porcentagem maior de acerto.\\
Os principais estudos e aplicações do \textit{Machine Learning}, de acordo com \citeonline{quinlan2014c4} são:

Identificação de Fraude; Resultado de pesquisas na Web; Reconhecimento de padrões em imagens; Filtro de Spam em e-mail; Previsão de falha em alguns tipos de equipamentos; Análise de Redes Sociais.

Muitas vezes nos deparamos com diversos problemas e diversas soluções possíveis ou não. Não existe uma fórmula ou algoritmo universal para aplicação e solução de problemas que utilizem \textit{Machine Learning}. Então como podemos definir o conceito de \textit{Machine Learning}? Uma definição comprovadamente ‘funcional’ para a grande maioria dos problemas de \textit{Machine Learning} foi elaborada por Tom Mitchell, em 1997.

Segundo \citeonline{mitchell1997machine}, pode-se dizer que um sistema computacional aprende de uma experiência E em relação a uma tarefa T medido por um desempenho P, se seu desempenho em T, medido por P, aumenta com a experiência E. 

Transcrevendo essa ideia para o problema deste artigo, precisa-se analisar quando determinadas características de axiomas apresenta crescimento em relação a uma tarefa\footnote{Exemplo: aumento no número de cliques em um \textit{Banner}.}.

Métodos de pesquisa baseados em Heurística aplicam-se em \textit{Machine Learning}.
De acordo com \citeonline{bonet2001planning}, processos Heurísticos utilizam processos auto-criativos partindo do principio do problema que pretende-se responder. De acordo com \citeonline{buenometodos} os métodos Heurísticos são algoritmos exploratórios, que normalmente não tem como requerimento um conhecimento especializado em determinada área. Porém, essa falta de precisão não torna os métodos Heurísticos uma deficiência, mas sim, uma similaridade com a inteligência humana.